求救 上網斷線

用緊hgc, Nokia 光纖modem
每日夜晚七至十一 成日都間歇性斷線
一個鐘斷幾次, 每次半分鐘
有冇清知道點解
日日都斷線左成個月好煩 完全唔知問題喺邊
-
isp上嚟check過冇問題, 又換咗部modem
自己買過部router都唔得, 新舊router同一個情況 ( 依家用緊 Linksys velop)
電腦直插modem又冇事

遮住咗嘅係屋企ip, ping youtube

日日斷好煩

有冇大神出手

推呀推

求救

自推

ping自己個Router呢

換過條線

內網完全冇問題, iperf測試過
係間歇性出公網唔得

換過幾條 線有問題就應該係keep住有問題啦
我係around 7-11pm先有問題

我個friend屋企都係HGC有同樣問題，樓主住邊頭，可能同一個地區有事

荃灣海邊

有問題咗其實成三個月一直搞唔掂
每次夜晚zoom係咁斷要到幾時

我以前都試過，後尾發現每次熄房燈就會斷半分鐘，到而家都唔知點解

你直插電腦無事router又換過, 可能你用router果陣有第二個device 7-11pm 唔知係度做咩

平時淨係得router插住modem
ching嘅意思係有device 用wifi連住個router, 果個裝置有問題? 係咪咁嘅意思....

你個friend住邊

推

如果你平時全部機都係用wifi咁你7-11果陣做一次wifi site scan, 可能同附近其他ap撞channel

邊個裝置有無問題得你自己答到, 有啲人backup好多野出街咁咪正常囉, 咩都無做但係用晒啲bandwidth咪有問題囉

你要用PingPlotter呢類software 長ping睇係邊個node有事

有可能HGC條trunk爆左，可以講佢地收多左客但條fiber爆左。
HKT試過呢種情況，不過我地係business broadband，轉左條trunk就ok。

試下轉ap channel 或者睇下用2.4g 會唔會同一個問題

我諗唔關wifi channels事，因為插線落router都有問題
屋企冇NAS都係正常睇下片whatsapp咁樣
唔通有device中毒
唔識搞

如果你用wifi斷，自己檢討下個router或者wifi card。
wifi你knowledge唔夠，無工具唔係咁易搵到邊到有事。

咁即係你係用 wifi 定 lan 線 ?

更加奇怪嘅係 例如我用緊whatsapp video call，我斷線之後對方話我斷線
我喺斷線嘅狀態 聽到佢話我斷線
即係冇咗upload, 但仲有download幾秒
之後咩都冇曬大約半分鐘 又恢復正常
講到一舊舊希望睇得明la

咁你咪逐個device 熄左佢試

我加咗隻switch喺modem同埋rotuer中間
電腦插落switch, rotuer斷線嘅時候電腦無事
所以我諗唔係isp問題
應該係router攔住咗啲流量, 但係點解真係唔知

基本野check左沒，router同modem連接係沒full duplex，router會唔會睇到resource usage，或者有log。
中毒呢d，要開wireshark檢查個lan有無特別情況。

平日用wi-fi會斷線，用lan線插落router測試一樣會斷線
可以排除咗係wi-fi嘅問題

玩多層用好小小牌子。。。
我屋企有FIREWALL，ROUTER，SWITCH同WIFI。
全部用ubnt，好多年都無事。

睇嚟要咁做搵日等屋企少啲人再試

1000 蚊幫你搞定佢

個router係Linksys velop, 個log冇咩嘢睇
方便講解下wireshark係點用嗎...
淨係check自己部機定係可以睇曬成個屋企?

冇多層需要呀, 基本上有wi-fi就得, 係測試先搞咁多嘢
換過router, 原本tp Link 依家用緊Linksys
都有同一個問題真係唔識

你用pingplotter ping 去8.8.8.8 睇斷陣時邊個node斷先講

好呀thank you ching, 我試咗先

個switch support span port可以睇到去router個port有咩經過。
無就係睇自己

簡單d講，你斷線陣時。
如果總ping到你router，有兩個情況。
1. router同modem之間連線有問題。
2. HGC問題

thank you ching咁認真講解... 睇唔睇得出係咩問題

係isp定係自己問題

換公司

因為paket loss係外網發生，係HGC問題。

你可以將張圖比佢睇，證明你同部router由頭到尾無斷過。
PL%係講緊packet loss，斷左。
當然你check左你router同modem連線先，大機會係HGC有問題。

我電腦直插modem都係 同一個node出現over 50% packet lost, 真係唔該曬你呀ching
即刻打畀isp

你睇埋之後果幾個hop
218.188 果堆有icmp rate limit, 50%lost 正常

唔係好明
即係暫時都證實唔到問題係邊?

香港寬頻都係咁

以前試過一次，最後發現係上網公司我個層個制房出事！佢分太多線，一到繁忙時間就會出事！

我都係荃灣海邊 都係成日有段時間就斷